【反送中】民建聯fb聲援警察 警員家屬怒斥不會再投票：有鑊就要前線揹

612罷工罷課行動，大批示威者聚集在立法會示威區，立法會原定在當日就修訂逃犯條例進行二讀，最終因集會演變成激烈警民衝突，主席梁君彥決定押後會議。民建聯昨天（19日）於Facebook專頁發文感謝警員保護立法會內人員的安全，並讓民建聯的議員能安全離開立法會大樓。但有警員家屬怒斥「有鑊就要前線揹」，又有不少支持者就民建聯不為政府護航表示失望，更稱下屆選舉不會投票予民建聯。

民建聯昨日於Facebook專頁發文為警察加油，並感謝6月12日警方的保護，民建聯的同事才能安全離開立法會大樓。貼文發佈至今已獲得約5200個反應和2200個留言，有部分網民聲援警察，但亦有不少建制派支持者不賣賬，他們批評民建聯沒有為政府護航，更稱不會再投票予民建聯。

有建制派支持者對民建聯感到失望：

民建聯！你們只懂躲在冷氣發貼文！前線警員辛勤工作數天！換來一哥卸責！你們沒有譴責！林鄭推修例！你們沒有提供足夠民意基礎！現在甚至說國歌法也不審議！你們究竟在議會做什麼！少少實事也辦不妥！連累林鄭與一眾高官連日道歉！錯不在他們！錯在你們！錯在我們選民沒有帶眼識人！這些年來都選錯人了！真的很心灰！

又有警員家屬不滿將事件全部責任推卸予警察：

作為警員家屬，我不得不說出心聲！建制派、林鄭和一哥互相卸膊，有鑊就要前線揹！我們全家以後都不會再投票給你們！

亦有其他留言指責民建聯「有事就把責任推俾警察，自已卻把利益只給自已。我知了，是因為選舉期近，有錯嗎?你們對得起前線的警員嗎？」、「民建聯要為前線警員發聲，而不是只在網上發帖假惺惺」、「今天已經是六月十九日 現在才多謝警員保護你們？ 」。

特首林鄭月娥18日就修訂《逃犯條例》 風波親身向港人道歉後，晚上去信全體公務員，除了承認事件處理不力外，內容亦提及對警員與示威者之間出現互不信任的緊張關係感到難過，她感謝警隊盡忠職守，希望繼續得到公務員支持。

懷疑偽藍手筆, 不過好波

on9做左幾多年人先明白呢個道理

高級黑

唔洗懷疑
真的假不了，假的真不了
令人投白票就可以了

要襯依個機會放大佢地個傷口 唔好比佢地止血

文宣組要加油

正確，白票就夠
我地都俾人撚左咁多年

好波

文宣